今日冇狗記者會？？？？

當大批民眾三十幾度冒住大太陽出來表逹緊訴求嘅同時，班狗高層放假？？？
星期六日就唔使開記者會唔使比人撚？？過期催淚彈你地未答喎
不如我地整合下佢地有咩問題之前話冇資料，星期六日唔使開pc咁得閒可以查資料啦掛，記者朋友星期一逐個問

我都想問777又話「每日」啲黑警都有記者會。
啲紅媒等得好心急呀
好想睇示範用橡膠子彈

警察星期六日唔洗做呀？罷開記者會？

手頭上冇資料 要搜證

[0728警方會見傳媒]
1. 727元朗遊行中有警員衝前襲擊示威者後沒有作出拘捕，在728警方會見傳媒中有記者提及但當時發言人指自己不在現場未能作出回應，指事件仍在了解中。事件過去一星期有多，有沒有詢問相關警員現場狀況，是否涉及警員過份使用武力或未能控制自己情緒？如果是，該些警員會作出什麽處分？

2. 水喉扣單野就咁算？有冇記者可以拎兩幅圖去對比同警方發言人對質，如果真係如警方所講係膠索帶，點解現場影到張相會係反光金屬材質？

credit翻幅圖我係喺ezone偷

[0806警方例行記者會]
3. 警方發言人指就721白衫打人事件至八月六日已拘捕23人涉嫌非法集結，當時係話會先以參與非法集結拘捕，之後再分析是否涉及傷人罪，現時案件處理到那一個階段？請問到目前為止共拘捕多少人，多少人已提堂及被控告什麽罪名？

[0807警方例行記者會]
4. 警方提到使用催淚彈是為左同示威者分隔開一個安全距離，但好多次事件中都睇到防暴警察喺發射催淚彈後迅速推進衝向示威者，請問同本身所以嘅安全距離係咪自相予盾？

5. 幾次記者會中拘捕方仲賢嘅經過都有出入，依家已經確定唔會提堂，請發言人可唔可以重新講一次拘捕方仲賢嘅經過？當時的休班警員到底有冇清晰地向方同學表明自己身份？點解會係由o記跟進？有否涉及使用過度武力？會否向方同學道歉？
同埋枝所謂「鐳射槍」嘅鑑證報告已經出左來，想知道番具體嘅數據例如枝「槍」嘅功率係幾多？

6. 字眼問題，當時發言人話用「鐳射槍」係一個通俗d嘅講法，但相比起鐳射筆，用「槍」呢個字已經係含有歧義，指大殺傷力武器，好難唔令一般市民懷疑警方係想喺字眼上做手腳，令司法人員對被控人有bias。警方喺向公眾發表嘅記者會上用呢d字眼會唔會唔太恰當？

7. 新界南拉左嗰名因為身上有鐳射筆嘅男子依家情況如何？當時話冇資料依家應該有？請問又係以乜野罪名拉佢，有冇上庭？如果冇嘅話，係咪可以話依家嘅警方執法方面有問題，或是唔夠嚴謹或是因為個人情緒問題，經常亂咁拉人呢？

8. 7月21日話因為大型活動怕拘捕會導致情況惡化所以選擇唔執法住，者係因為怕導致情況升級所以覺得由得市民受傷都冇所謂最緊要警員自己冇事唔應該執法？

[0808警方例行記者會]
9.

睇撚到燥，夜d再睇

等咗成日都冇記者會
林鄭又話每日都有記者會，少少事都走數，仲叫市民點信政府

高質post

唔推唔得

不過到時有者記會都係講廢話

鐳射槍仲要本身無電
攻佢老母擊性

9. 0807太空館雷射集會當日到底係點樣作出調查？點確定集會人士照射太空館嘅只係雷射筆而唔係雷射槍？（記者會上話冇資料）有冇接近/拘捕集會人士再拎佢地嘅雷射槍去取證？同當日拘捕方仲賢嘅情況有咩唔同？點解咁多人喺太空館外使用你地所認為嘅攻擊性武器但似乎冇人被捕？

10. 多個地區白衫人士有組織地打傷途人點解唔係由o記接手調查，當時發言人指其實不同嘅警務人員會執行不同職務，因此不必擔心調查質素，但其實冇正面回答過問題。o記係調查有組織罪案，如果明顯就係有組織嘅罪案發生左都唔用o記調查，幕後操控呢單罪案嘅人士可以逍遙法外，咁警務局嘅執法制度是否有問題？

11. 有關被捕人士被送到新屋嶺問題，網上有留言指出釋放被捕人士時警方故意不通知被捕人士嘅監護人，並於上水市內逐少逐少地釋放被捕人士(need fact check)，導致部分未成年被捕人士嘅家長疲於奔命，亦置未成年被捕人士嘅安危於不顧，請問可唔可以解釋下點解要咁做呢？

12. 一直都話冇資料，咁過左一個週末，應該已經查左資料，請問到底有冇用過左期嘅催淚彈？如果有，點解要用？你地知唔知到使用過左期嘅催激彈有咩危害？對於因為邊個要對因為警方使用過期催淚彈而受到傷害嘅市民負責任？

13. 在多次警民衝突中我地見到，前線警員喺舉起黑旗後不足一分鐘就開始施放催淚彈，甚至有時候警員只係喺警署內舉起黑旗，示威者同街坊根本就睇唔到警告嘅消息隨即受到催淚彈攻擊，請問係咪警方認為一分鐘嘅時間已經足以比市民作出反應並且離開事發地點？

14. 警方之前一直都話係使用最低武力去驅散示威者，但係我地都由唔同嘅片段中見到警方多次瞄準示威者嘅頭部發射子彈，近日都不斷見到有示威者頭部受傷，8月8日更加有示威者因為頭部中槍而導致永久失明，請問警方所指嘅最低武力係咩？有冇任何嘅指引可以話到比公眾知？會唔會就你地喺唔同行動中所用嘅最低武力做出demonstration 比公眾知道到底你地使用嘅最低武力有幾大殺傷力？

15. 點解每次記者會都搵d唔知現場發生咩事嘅人來做？現場行動指揮官點解唔出來解答公眾問題？

[0809例行記者會]
16. 8月4號一名南亞裔外賣速遞員只係路過都被捕，記者會上發言人話冇呢個行動嘅資料，咁依家發言人可唔可以解答翻你地係以咩準則去拉人？當日被捕嘅幾個人都只係路過，冇着黑衣，警方係點判斷佢地有涉嫌違法嘅行為？

17. 如果你地手上有過期嘅催淚彈會點樣處理？有冇彈藥嘅專家可以出來解釋下你地會唔會使用過期嘅催淚彈同過期嘅催淚彈對人體會唔會有更大嘅傷害？

18. 上星期北角(8月5日)嘅打鬥事件發言人話事前警方完全冇收到相關情報，但網上一早有傳言話當日北角會有組織傷人，之前幾次記者會警方一直有show網上論壇嘅片段者係警方一直有監察網上傳言，警方既然話自己嘅職責係保護市民但呢件事中完全做唔到野，係咪你地嘅情報部門出左問題？邊個應該被問責？

19. 上星期北角(8月5日)嘅打鬥事件警方係之前嘅記者會上話係因為有民眾於六點圍住警署同警車所以未能及時到現場，但係記者問附近街坊都話見唔到呢件事發生，而記者當晚都見到有好多警車係北角出現過冇被堵路但冇去協助。記者會上發言人話冇資料，咁呢一刻有資料未？

20. 劉業成回巢係負責咩工作？

others:
有冇咁多次活動中被拘捕人士的總數以及拘捕後唔提告人士的數目？

需fact check
1. 727元朗遊行發起人鐘健平最終有冇比人告？如果有，係以咩罪名告上庭？
新聞淨係搵到佢可以保釋8月要到警署報道

戴翻個頭盔，有d我可能聽漏左或者覺得問左都無意義就冇打出來，如果其他手足聽到我miss左嘅問題可以幫手補充
可唔可以請記者幫手提埋警方發言人，記者會係官方向公眾發放信息的途徑，所有發言人講嘅每一句說話都應該係官方嘅說詞，請佢地避免再用「我認為」、「我覺得」等等嘅詞語